# Déménagement

<p>Le déménagement le plus économique est le transport par route (avec passage par ferry entre l’Italie et la Grèce) qui ne pose pas de difficultés particulières. La durée est d’environ deux semaines (contre trois à quatre jours pour un déménagement par avion). Compter environ 5000€ pour le transport par voie maritime d’un conteneur 20 pieds (35m3).</p>
<p>En provenance de l’Union européenne aucune formalité n’est demandée à l’entrée du pays. En provenance d’un pays tiers il faut effectuer une demande d’importation en franchise après l’obtention du titre de séjour. Il faudra notamment fournir une liste détaillée des objets suivants : électroménager, hi-fi, télévision, argenterie, tapis, objets de valeurs.</p>
<p><strong>Pour en savoir plus : </strong></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  Consultez notre rubrique thématique <a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-douanes.md" class="spip_in">Douanes</a>.</p>
<p>S’agissant d’un déménagement international, il est primordial de s’entourer d’un maximum de garanties en faisant appel à un professionnel disposant de certifications reconnues (marque NF Service, ISO 9002, etc.)</p>
<p><a href="http://www.csdemenagement.fr/" class="spip_out" rel="external">Chambre syndicale du déménagement</a><br class="manualbr">Téléphone : 01 49 88 61 40 <br class="manualbr">Télécopie : 01 49 88 61 46<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/grece/entree-et-sejour-22878/article/demenagement-110374#contact#mc#csdemenagement.fr#" title="contact..åt..csdemenagement.fr" onclick="location.href=mc_lancerlien('contact','csdemenagement.fr'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><i>Mise à jour : novembre 2013</i></p>
<hr class="partage-pied">

----

<small>Cette fiche est issue de [France Diplomatie](http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/grece/entree-et-sejour-22878/article/demenagement-110374). Elle est actualisée automatiquement tous les jours par un [programme](https://framagit.org/francais-du-monde/france-diplomatie-to-markdown). Et contrairement à la fiche de France Diplomatie, vous pouvez y apporter vos compléments d'information, vos commentaires et vos corrections.</small>
